一人一個提升英文能力

想提升下自己英文能力

本身唔抗拒英文 底子正常
但只限正常 想個能力去到中上
主要想for interview
考官出個題目都即刻答到佢
其次就係聽得明啲鬼佬口音
又唔會詞窮 表達到所想

知方法有好多 都不外乎
睇多啲英文書聽英文歌睇美劇
睇bbc/scmp/ 新聞
搵個外國人同你練個啲

但想聽下有無人
由英文底子麻麻/正常
去到依家英文對答如流
中間個過程用左幾耐 係點樣

唔知好知定題目名為咩好
方法有好多 但想知入手方向

溝鬼妹

睇美劇唔好睇字幕

搵一套有興趣嘅美劇（最好現代setting)，搵一集你鐘意嘅做材料，唔開字幕
每次聽唔明/唔肯定都pause一pause，用netflix嘅話就rewind 10秒再聽
聽多幾次都唔明就開字幕，諗返自己點解聽唔明，最好自己讀幾次l
一開始可能會辛苦，但試一兩集可能已經會有小成，因為好多時聽唔明唔係因為個字難，反而係最簡單嘅字連埋一齊讀你聽唔明

P.S. 為學英文睇劇就唔好預可以好好地enjoy個劇情，當然剩咁睇睇多啲都會有幫助，但個人認為要學好任何嘢難免會有啲無可避免嘅痛苦

打online game 例如rb6 war thunder ,等有in game chat 的game .和隊友溝通時儘量用簡潔的英文，練下練下就得架啦。
或者youtube game 片，通常語速夠快，貼近時事，有口音，不錯的練習對象

練口語可以search
American Accent Training
練基本Intonation 一個月就得

好似幾好咁喎 第一次聽AAT
書局應該有依本書買呀？

Interview 英文真係好緊要

Lm學野

我就係讀嗮呢本

好buy P.S.個段野 係啦我曾經都有咁做過
之後就係覺得自己唔係睇緊劇
咁我明啦 改變下個心態先

講得出PS呢句係因為對呢樣野無興趣姐，有興趣就會好開心ga啦

用最基本方法，搵D精彩既短文，逐句逐句高聲朗讀，一日讀一次，一個禮拜一篇。咁樣d句式同詞語先會入到腦。

咩意思

同鬼佬打機

American accent 正

scottish 世界級

土話

食屎啦你

其實打機學到好多英文
同埋睇英/美劇唔好再睇埋啲垃圾中文字幕

其實打機學到好多中文
同埋睇港/台劇唔好再睇埋啲垃圾英文字幕

俄羅斯accent

鐘意聽GOT Daenerys講嘢，但你試下連聽幾個鐘 唔好話興趣，性慾都無埋

咁你未必係真係超有興趣，我係不斷loop同一樣野幾十次甚至幾百次都唔覺得悶